#### 1
输入条件循环在进入输入循环体之前将评估测试表达式。如果条件最初为false，则循环不会执行其循环体。退出条件循环在处理循环体之后评估测试表达式。因此，即使测试表达式最初为false，循环也将执行一次。for和while循环都是输入条件循环，而do while循环是退出条件循环。

#### 2
```cpp
01234
```

#### 3
```cpp
0369
12
```

#### 4
```cpp
6
8
```

#### 5
```cpp
k = 8
```

#### 6
```cpp
#include <iostream>
#include <string>
#include <vector>

using namespace std;

int main() {
  int cur = 1;
  for (int i = 0; i < 7; ++i) {
    cout << cur << endl;
    cur *= 2;
  }
  return 0;
}
```

#### 7

将语句放在一对大括号中将形成一个复合语句或代码块。

#### 8
当然，第一条语句是有效的。表达式1，024由两个表达式组成—1和024，用逗号运算符连接。值为右侧表达式的值。这是024，八进制为20，因此该声明将值20赋给X。第二条语句也是有效的。然而，运算符优先级将导致它被判定成这样：

(y = 1),024

也就是说，左侧表达式将y设置成1，整个表达式的值（没有使用）为024或20（八进制）。

#### 9

cin>> ch将跳过空格、换行符和制表符，其他两种格式将读取这些字符。
